\chapter{Stakeholders}

\section{Lista degli stakeholders}
Di seguito viene presentata la lista degli stakeholders individuati.
\subsection{Responsabile della palestra}
È importante coinvolgere il responsabile della palestra in quanto serviranno le informazioni fino a quel punto gestite dal system-as-is.

Nel particolare sarà necessario conoscere:
\begin{itemize}
	\item Le informazioni relative agli utenti.
	\item Come è organizzata la palestra per quanto riguarda corsi e orari.
        \item Come é disposta fisicamente la palestra e di quali
          attrezzature dispone.
\end{itemize}

\subsection{Team di sviluppo}
Il team di sviluppo fa parte degli stakeholders e sono una componente
cruciale per la creazione del progetto, in quanto saranno proprio
questi a progettare e sviluppare effettivamente il sistema. Per questo
motivo devono essere costantemente aggiornati sui nuovi requisiti
richiesti, così da valutarne la fattibilità, i costi, e i tempi.

Nel caso in cui si riscontrino delle criticità nello sviluppo di
qualche specifica di un requisito, sarà necessario organizzare
sessioni di gruppo così da cercare di risolvere le problematiche
emerse.

\subsection{Utenti}

\subsubsection{Iscritti alla palestra}

Gli utenti già iscritti sono i diretti interessati e i principiali
fruitori del sistema.  Rientrano quindi tra gli stakeholders e avranno
molta influenza sullo sviluppo del sistema.  Essendo gli utenti
diretti del sistema, sarà necessario sottoporre a loro dei questionari
così da scoprire i requisiti e le funzionalità che dovranno essere
presenti.

\subsubsection{Non iscritti alla palestra}
Per poter allargare il bacino di iscritti alla palestra sarà utile
coinvolgere utenti non ancora iscritti e cercare di capire quali
funzionalità o servizi potrebbero convincerli ad iscriversi.


\subsection{Istruttori}
Gli istruttori sono utilizzatori del system-as-is, gestiscono le
iscrizioni, modificano gli orari dei corsi e monitorano le
entrate. Inoltre forniscono un piano di allenamento agli iscritti. Per
questa ragione è utile considerarli come stakeholders in quanto
possono rivelare requisiti da implementare.


\subsection{Responsabili sanitari}
Lo scopo principale del sistema è gestire le entrate in modo da
evitare l'affollamento in rispetto delle norme igenico sanitarie. Per
questo motivo è necessario coinvolgere esperti di dominio dell'ambito
sanitario così da soddisfare questi requisiti.

\newpage
\section{Classificazione degli Stakeholder}
\begin{figure}[ht!]
  \centering
  
  \resizebox{15em}{!}{
	  \includegraphics[]{images/Diagramma-stakeholder.png}
	}
\end{figure}

\begin{table}[h!]
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|l|c|}
			\hline
			\textbf{Stakeholder} & \textbf{Strategia}\\
		
			\hline
			Responsabile della palestrea	& Fully engaged\\
			Team di sviluppo				& Fully engaged\\
			Responsabile sanitario			& Keep satisfied\\
			Utenti iscritti					& Keep satisfied\\
			Utenti non iscritti				& Minimum effort\\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}

\caption{Tabella di classificazione degli stakeholder}
\end{table}





